{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_035763",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "성남 도촌동 느티나무"
    },
    "text": "城南道村洞ケヤキ (성남 도촌동 느티나무)\\n\n宗中山の端に位置するこの巨大な老木は、固城李氏龍間公派の守護木であり、樹齢400年を誇ります。高さは18m、胸囲は6.5m、樹冠の幅は20mに及びます。 根元から大きく二股に分かれた幹が、さらに二股に分かれて樹冠を形成しています。根は巧みに土の間から床を掴んでいるかのような姿態をしています。 厚い苔が濃い緑色で樹皮を覆っており、裏側では外科手術のような処理を受けたため、枝や葉の発達はほとんど見られません。 この木は昔から、村の守護神とされ、その重要性に鑑み、死んだ枝でも持ち帰ることは禁忌とされています。名節や祭祀の際には必ず儀式を行い、村の平和と繁栄を祈るのです。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキの樹齢は何年ですか？",
            "answer": " 400年"
        },
        {
            "question": "このケヤキの高さは何メートルですか？",
            "answer": " 18m"
        },
        {
            "question": "このケヤキの胸囲は何メートルですか？",
            "answer": " 6.5m"
        },
        {
            "question": "このケヤキの樹冠の幅は何メートルですか？",
            "answer": " 20m"
        },
        {
            "question": "このケヤキは何の守護木ですか？",
            "answer": " 固城李氏龍間公派の守護木"
        },
        {
            "question": "このケヤキはどのような形をしていますか？",
            "answer": " 根元から大きく二股に分かれた幹が、さらに二股に分かれて樹冠を形成しています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの樹皮はどのような色ですか？",
            "answer": " 厚い苔が濃い緑色で樹皮を覆っております。"
        },
        {
            "question": "なぜこのケヤキの枝や葉の発達がほとんど見られないのですか？",
            "answer": " 裏側で外科手術のような処理を受けたためです。"
        },
        {
            "question": "このケヤキは昔からどのような存在とされていますか？",
            "answer": " 村の守護神とされています。"
        },
        {
            "question": "このケヤキを持ち帰ることはなぜ禁忌とされていますか？",
            "answer": " その重要性に鑑み、死んだ枝でも持ち帰ることは禁忌とされています。"
        },
        {
            "question": "名節や祭祀の際にはどのような儀式を行うのですか？",
            "answer": " 必ず儀式を行い、村の平和と繁栄を祈ります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 227,
        "QA": 302
    }
}